**周宜辰**是彰化縣秀水鄉人，臺灣田徑運動員，身高186公分，擅長項目[標槍](../Page/標槍.md "wikilink")，曾經為台灣標槍(76.84公尺)全國紀錄保持人。記錄於2010年10月15日苗栗全國田徑賽中由桃園農工[鄭兆村](../Page/鄭兆村.md "wikilink")78.69米所破.
周宜辰自1998年起接受標槍訓練，就讀於國立台灣師範大學(師大)運動競技學系時接受蔡於儒教練指導，並於2005年在嘉義大專運動會第一次破全國紀錄(76.18公尺)，並於2006年於板橋台灣亞運決選賽再次破自己的紀錄(76.84公尺)。2007-2008年間與[張銘煌以及](../Page/張銘煌.md "wikilink")[林家瑩一起於](../Page/林家瑩.md "wikilink")[德國](../Page/德國.md "wikilink")[柏林接受訓練](../Page/柏林.md "wikilink")。周宜辰在柏林當地是由德國教練[Winfried
Heinicke指導](../Page/Winfried_Heinicke.md "wikilink")。 2008年底因運動傷害停止訓練。
周宜辰在2010年畢業於[國立台灣師範大學](../Page/國立台灣師範大學.md "wikilink")[運動競技研究所碩士班](../Page/運動競技研究所.md "wikilink")。於台中大甲高中實習結束後，由台灣師範大學運動競技學系聘為技術講師，為師大田徑隊助理教練，亦在師大開設一般體育課程。

## 學歷

  - [彰化縣](../Page/彰化縣.md "wikilink")[秀水國中](../Page/秀水國中.md "wikilink")
  - [台中縣](../Page/台中縣.md "wikilink")[大甲高中](../Page/大甲高中.md "wikilink")
  - [國立台灣師範大學](../Page/國立台灣師範大學.md "wikilink")[運動競技學系](../Page/運動競技學系.md "wikilink")

## 教練

  - 陳啟仁 1998-1999年
  - 孫念祖 1999-2002年
  - [蔡於儒](../Page/蔡於儒.md "wikilink") 2002-2006年
  - [Winfried Heinicke](../Page/Winfried_Heinicke.md "wikilink")
    2007-2008年

## 曾獲獎項

  - 2003年[大專運動會男子標槍金牌](../Page/大專運動會.md "wikilink")。
  - 2004年[大專運動會男子標槍金牌](../Page/大專運動會.md "wikilink")。
  - 2005年[大專運動會男子標槍金牌](../Page/大專運動會.md "wikilink")。
  - 2006年中華台北隊亞運決選賽男子標槍金牌。

## 參考資料

## 外部連結

  -
[Category:臺灣田徑運動員](../Category/臺灣田徑運動員.md "wikilink")
[Category:台灣之最](../Category/台灣之最.md "wikilink")
[Category:周姓](../Category/周姓.md "wikilink")
[Category:國立臺灣師範大學校友](../Category/國立臺灣師範大學校友.md "wikilink")